<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>鸟酱的咖啡馆</title>
  
  
  <link href="http://biuling.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://biuling.top/"/>
  <updated>2023-02-10T13:21:01.611Z</updated>
  <id>http://biuling.top/</id>
  
  <author>
    <name>Ling Chen</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>四年不见的年例</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/bcffefa8.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/bcffefa8.html</id>
    <published>2023-02-08T01:09:11.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:21:01.611Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/DSC05154.1vosxkcc0u5c.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p>我只记得上一次过年例，还是19年，初三的一个傍晚。在学校里提前写完了作业，爸妈在我放学后开车接我去老家.清楚地记得那天正好和同桌一起做好了几道题，又去找老师问了问题，所以出来时整个人是很轻松开心的。回去路上遇到了雨云，一下子就下起了大雨。于是后面在村口塞车了，等了好久只能草草停车，徒步走去旧屋。不幸的是走错路了，走到隔壁村去了，但最后还是回到了屋里，两辈一家人吃上了团圆饭。</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/DSC05157.5aiq1u7nubc0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p>其实一直以来都觉得年例没什么意思，吃就完事了。但是今年不一样，感觉和大家融在了一起，被这种氛围感染了。不知道是不是因为太久未见，变得珍惜，前所未有地专注。年虽然过去了，但年味仍在。每年年例都会拜神仙菩萨，今年也有菩萨，但我看见的不是菩萨，是人。每个人心中的信仰构筑成了一个美好的节日。世上的确没有牛鬼蛇神，但是每个人心中却有，如同明灯，以不可思议的力量指引大家去做，去想。这可以说是迷信，但我更愿意说，每一个人都应该小小地迷信，如同幸运笔、幸运袜一样的存在，若不是它们，我们又如何在阳光之下支持着重负的精神前行呢？</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/DSC05148.3alplls0l2e0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><font size=1>(懒得调色了)</font></p><p>感觉触碰到了过去的自己，还有很多很多的东西，看着有点想哭出来。</p><p>没哭，很开心，开心到想哭了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/DSC05154.1vosxkcc0u5c.webp&quot; loading=&quot;lazy&quot; onerror=&#39;this.onerror</summary>
      
    
    
    
    <category term="随手记" scheme="http://biuling.top/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>适马45mm DG DN首日体验</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/698e39ff.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/698e39ff.html</id>
    <published>2023-02-03T14:16:50.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:21:27.942Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>压岁钱，-1500￥，入手了！<br>在白嫖了伙伴这么多年相机和镜头后，自己终于拥有了人生中第一个属于自己的定焦镜头。</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC05094.5808gubgcxg0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p>小巧玲珑的造型，优异的成像效果，用“短小精悍”一词来形容也不为过。</p><p>标记一下它的几个特色：</p><ol><li><p><strong>外置光圈调节环</strong>（当然，是有级的）</p><p>M档时改光圈还是挺方便的，但是A/S档时即便没有把光圈环扭到Auto档位，它一样给你整个自动光圈，而且扭动时咔咔响（小声，但是对于视频用户可能收音头疼（话说到这不是还有上面自动光圈的bug吗…））</p></li><li><p><strong>调焦环舒服的阻尼</strong></p><p>和伙伴出去扫街时，他的评价是“阻尼有些大”，而我觉得大是因为惯用了Sony原厂28-70mm的调焦环（接近光滑旋动），阻尼大一些其实更利于手动对焦的精准度。</p></li><li><p><strong>超短的最短对焦距离</strong></p><p>实际使用大概在20cm左右，这意味着可以镜头凑很近拍特写，相比28-70mm得拉远几十厘米才对得上焦，画面的纯净度大大提升了。</p></li><li><p><strong>柔和的炫光压制</strong></p></li><li><p><strong>（已省略一堆套话）</strong>，但是不得不说<strong>锐度十分惊艳</strong></p><p>出图</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC02339.2mi1o0gi6o40.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC02353.3n46mdgd7ns0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC02357.681w4gi7e8s0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC02364.419mx5bi00o0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p></li></ol><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC02410.5c6l8bh4n500.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230203/DSC02379.53iup49hma80.webp" style="zoom: 20%;"  loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'/><p>颇有感想，不是关于镜头，而是对画面的把握。</p><p>俗话说焦段越短越难拍，因为考察的是人对于构图的把握，如何做到杂而不乱，有条不紊。习惯了变焦镜的人们更难主动去“把握”，毕竟自己的选择是多样的。不必想方设法找到合适位置与角度，手腕扭动，一切就水到渠成。当在遇到更复杂的情况时，怎么扭都无济于事时，短板便显露出来了。</p><p>定焦也不是专门用来拍人像特写，大光圈虚化的套路多得是了。相比变焦，它更是一种自断后路的成长方式，与获得高素质成像又省钱的采购方案（这点是真的）。</p><p>而且，这是较长一段时间以来静下心来，不使用任何图像配置文件拍照。没有slog2、3的高宽容度，使人更加专注于明暗之间。初中画画时最喜欢眯着眼睛看初稿，觉得那样可以忽略更多的细节，专注于画面主体，这样画看起来就更好看了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;压岁钱，-1500￥，入手了！&lt;br&gt;在白嫖了伙伴这么多年相机和镜头后，自己终于拥有了人生中第一个属于自己的定焦镜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@mast</summary>
      
    
    
    
    <category term="评测" scheme="http://biuling.top/categories/%E8%AF%84%E6%B5%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我在，满江红</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/e3f77669.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/e3f77669.html</id>
    <published>2023-02-03T06:13:34.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T16:06:35.486Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>给自己声明一小下，本文不探讨剧情，只讨论影片技术层面上的内容。</p><p>哔哩哔哩的2023拜年祭中，有一个节目《我在》。</p><p>主要的内容是一个AI代替男主去调查女友不理自己的原因，背后的情况是男主使用AI服务代替他去和生活中的家人朋友交流。当时看了快一半的感觉是信息量很大，逐渐反应不过来，最后只剩下一心的尴尬。</p><p>前天去看了《满江红》，第一幕的时候我隐约有一种看《我在》感觉，因为一样是相似单调的场景、寻踪觅迹与推理，以及过场听感突兀的音乐。</p><p>心理感受：难道他们就要一直在这个场景里演下去吗？</p><p>是的，但在第一幕的情节点：傻气十足的张大是内鬼揭露后，有意思的地方来了，观众的注意力重心从“跟着俩人去找一个不存在的东西”到“看你怎么演这个戏”。故事在恰当的时候进行了转折，并在大转折之前加上许多的小转折和喜剧情节，不至于让人在黎明前的高暗调中倍感乏味，是保持注意力集中的一大要素。</p><p>回头分析了一遍《我在》，它的场景和《满江红》差不多。后者是在王府大院（应该是这么叫的吧？）中，前者则是在手机屏幕中。它也有很多转折与笑点，但大部分都是“线索”层面上的，重要情节点间的内容过于拖沓，以至于还没到后面的反转揭秘就已让人心生厌烦。还有就是“电子社交”的原因，影片中演员的对话让人感觉缺少情感、虚假，更是导致了观众对人物形象塑造及共情的困难，这使得他们更难融入到故事当中。作品本身是很有新意，却在此成了一大悲剧，遗憾。</p><p>回到《满江红》，第二幕开始后，依旧是黎明前的王府大院，转折小情节的重点却从“线索”层面变到了“人心”层面。从此起，每个人物的形象就逐渐丰满起来了。虽然勾心斗角表面也是“逻辑”层面的，但因为有了更贴近的情感，观众也能更好地代入剧情。然后，第二个情节点出来前，先来个旭日东升的影调变化，却是为了与孙统领“叛变”情节形成一个反差。但，又不是反差。延续着这个情感观众自然来到了第三幕，此时不再需要什么转折的情节，观众的注意力已经完全转移到”为什么？“，对接下来的情节形成一种迫切的渴望。这已经是孙统领和秦桧的独角戏阶段了，孙统领再次“叛变“，露出了他血性爱国的那一面。至此，回归了先前以及现在的旭日，是光明的，是正义的。</p><p>写到这里时突然想到艺谋先生去年还有一部《狙击手》，回想起来也是单一的场景（虽然之前有在指挥部的，但整体来看还是单一的），和《满江红》对比为什么感觉会不同呢？</p><p>我想，《狙击手》属于战争题材，有枪有炮多刺激，中美两方狙击手是一种直观上的对峙，可以放心专注于人物的行为。</p><p>《满江红》属于宫斗题材（？），忠奸之间是一种内在上的对峙，是抽象的，需要大量具象的事物来维持，而不仅为一言一行。</p><p>到最后，就是佩服先生的手法之精妙了👏👏👏。</p><p>ps：去年我看《狙击手》时吐槽了它的配乐强制煽情，今年《满江红》又吐槽配乐，真巧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;给自己声明一小下，本文不探讨剧情，只讨论影片技术层面上的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哔哩哔哩的2023拜年祭中，有一个节目《我在》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的内容是一个AI代替男主去调查女友不理自己的原因，背后的情况是男主使用AI服务代替他去和生活中的家人朋友交流。当时看了快一半的感</summary>
      
    
    
    
    <category term="自言自语" scheme="http://biuling.top/categories/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Blog, Migrate！</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/3424.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/3424.html</id>
    <published>2023-01-21T06:40:30.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:21:48.675Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次写博客是用Wordpress，后面域名服务器到期后，也是网站瓶颈后，停运了几年<br>20疫情期间接触了Gridea，靠着github.io又不用给钱，能白嫖真是太好了<br>但是它的文章上传就特别玄学，经常受DNS污染，同步半天可能会显示出错，除了刷新重来真的没有什么别的办法了<br>为了在贺岁正片发布前发出幕后，不得不动手在半小时之内把博客迁移到早有所闻的Hexo<br>Hexo + github page，还是白嫖，但感觉更好了<br>一度想换成Hugo的Stack（对静态双侧边栏有着异样的痴迷），但是发现安装比想象中的还要困难…</p><p>不过说到底，对博客的平台和主题的要求也不用太高，毕竟也只是一个在网络上表现自我的小站。费些心思打扮自身是没问题的，不过记得高一时的小本本里收集过一句话：<br>“我们花费大部分的时间来打造自己线上的形象，便少有时间来维护线下最真实的自己了”<br>看着其他友人多彩的站点，真的是一件很舒心的事情。透过屏幕深深地、自由地展现出他们的个性，这是当下每一个社交平台都难以做到的，这就已经很奇妙了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;第一次写博客是用Wordpress，后面域名服务器到期后，也是网站瓶颈后，停运了几年&lt;br&gt;20疫情期间接触了Gridea，靠着github.io又不用给钱，能白嫖真是太好了&lt;br&gt;但是它的文章上传就特别玄学，经常受DNS污染，同步半天可能会显示出错，除了刷新重来真的没有什</summary>
      
    
    
    
    <category term="随手记" scheme="http://biuling.top/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>短片幕后</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/7334.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/7334.html</id>
    <published>2023-01-21T04:11:10.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T08:36:22.015Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知多少年过去了，上一次拉着这么多人拍短片还是初中时</p><span id="more"></span><p>这是第一次尝试多场景拍摄与交叉剪辑，就前期后期而言，我都不是很满意<br>先说前期的问题，前期剧本调度分镜都差不多准备好了，但因为演员各自有空时间不同，两场拍摄的实际时长都是一个上午，3小时左右<br>8页剧本按理来说是勉强够拍的，但是现场在拍的只有我一个人，这意味着既要专注于位置构图，又要调控光线、指导演员等等…不是忙不过来，而是很容易忘掉一些关键的事情，比如原本机位不是这样摆的、少录台词了、道具忘拿了…<br>受限于每个人的时间，补拍成为不可能的事情，轮到后期挠头哀嚎时也只能认命了。</p><p>老冯的羽绒外套在客厅荧光灯的照射下，展现出奇异的塑料质感，还带来一堆色块噪点<br>汽车开不出去，在停车位上展开只能遮住一个车窗的绿幕，勉强开了个假车，人物的光照还不对<br>糟糕，为什么要开自动曝光，也太突然了，追逐和进客厅时让人眼前一黑（物理）<br>前期没录的音只能靠后期补录语音来添补，没做好混响还以为是什么奇怪旁白<br>全程不是手持就只有稳定器拍摄，晃得心脏都承受不住，哦还有那个麦克风怎么总是卡配平轴啊<br>对了，7S2上装线麦的话，会卡稳定器的轴…所以调平是玄学调的。特别不方便，尤其是一些刁钻的角度，只能直接上裸机，好在郑某带了A7C过来，省去了拆装相机的时间。<br>红包收下写了一个比较温情的结局，但是拍出来总感觉很别扭</p><p>后期，无聊整活周日开拍，欠下车戏打戏镜头留到周三（演员时间问题）和红包收下一起拍，最终剪辑是很赶的，不过能在大年三十前做好也是个奇迹…<br>所以特效的时间很少，比较粗糙，不过也勉强能看<br>这一次调色是最大的痛点，可以说突然不会调了。说是前期不足导致的困难吧，又觉得是个人技术不足造成的，看着满屏噪点和色块，表现不出的情绪，长叹一口气。<br>不过尝试终究是前进的一步，有了经验日后也会更加优秀，至于片子嘛，新年喜剧，大家看了笑出声就很好了，同乐同乐。</p><p>大年三十17：45，播出<br>link：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV148411w7iC/">https://www.bilibili.com/video/BV148411w7iC/</a></p><div align="center" class="aspect-ratio">  <iframe    src="https://player.bilibili.com/player.html?aid=223234363&&page=1&as_wide=1&high_quality=1&danmaku=0"    scrolling="no"    border="0"    frameborder="no"    framespacing="0"    high_quality="1"    danmaku="1"    allowfullscreen="true"  ></iframe></div>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知多少年过去了，上一次拉着这么多人拍短片还是初中时&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="台前幕后" scheme="http://biuling.top/categories/%E5%8F%B0%E5%89%8D%E5%B9%95%E5%90%8E/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辞旧迎新</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/40892.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/40892.html</id>
    <published>2023-01-09T11:34:20.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T12:17:39.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月一次突然的疫情返乡，沉浸在回家的欢乐中，博客被抛到了一边，直至今天想起。<br>2023，新年快乐呀，我想开了</p><span id="more"></span><p>转专业的面试部分没有过，或许是表达出了问题，毕竟，一向不善言辞。结果出来后我消沉了一段时间，然后决定下学期再去面试一次。但最主要的不在于这个决定，而是在这个结果出来后，终于再一次扪心自问：你到底想干嘛？</p><p>我说，我想开了。我想要去做什么，怎么去做。仿佛一夜间成长了许多，即便明白自己仍无法与专业相提并论，心里却有了底气和方向。有一种叛逆的快感，反叛的勇气。</p><p>说说寒假吧，从今以后终于没有寒假作业了QwQ，太感慨了。在以往的假期里，一年又一年，我们为小升初而准备、为中考而准备、为高考而准备。如今，不再有什么大型的必须参加的可以决定命运的考试了，毕业后，即是真实难度的生活。</p><p>看似没有什么“作业”的假期，在里面所做的一切，也和未来息息相关吧。我告诉自己，去做有意义的事情。如果考到驾照了，可以去开开车；或是包下家里的三餐，做个主厨；还有画画、花艺、茶艺、健身之类的呀。昔日因应试教育而被否定的“无用之技”，我们在如今的假期里可以尽情学习，这是最贴近生活的，亦是最贴近未来的。</p><p>上学期自己给自己找了一个借口，“转完专业再去关心那些事情吧”，所以我错过了很多有意思的活动或比赛。先苦后甜这个观念本身没问题，但如果因此而将自己置于泥潭，止步不前，那真的很吃亏。于是下学期打算参加两场活动，分别是全国大学生广告大赛和IMFF青年影展。</p><p>作出两个决定之后不禁倒吸了一口凉气，自己现在还在写一个春节短片的剧本，还没开拍。大广赛还行，但IMFF是更为严谨更为专业的一项赛事。讲真我对入围不报有任何期望，但心里有个声音一直在说“你总得做点什么吧？”</p><p>姑且把它当作一次青涩的尝试，难题也就自然而然地转到了“团队”上面。我对于分工拍片没有任何的经验，一直以来都是单机位单兵作战的，这将是一个严重影响效率的问题。现在剧本还没定下，人也没找齐，也不是一时半会就能解决的事情。那，就让时间来说吧。</p><p>辞旧迎新，给自己的思想观念来一次大扫除。很多以前因为觉得太多负能量而看不下的文章，现在反而能看下去了，发现他们其实也不是想象中的那样，只是更为批判罢了。这是一个好的开始，祝愿这一年里能够一直好下去。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;12月一次突然的疫情返乡，沉浸在回家的欢乐中，博客被抛到了一边，直至今天想起。&lt;br&gt;2023，新年快乐呀，我想开了&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回到许久不见的过去</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/59046.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/59046.html</id>
    <published>2022-12-06T00:35:18.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:23:38.550Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我所在的浙江省疫情防控放开了。<br>之后，人们分成了两大阵营，或者说是一开始就存在的了。</p><span id="more"></span><p>Q：疫情最困难的时期已经走过了吗？<br>A：是的。<br>    为了回答这个问题，我接着又提出了该分支下的几个问题：<br>Q：什么是疫情？<br>A：疫情，汉语词语，指疫病的发生和发展情况。疫病，泛指流行性的传染病。流行性感冒，简称流感，是由甲、乙、丙三型流感病毒分别引起的一种急性呼吸道疾病，属于丙类（监测类）传染病。流感病毒容易发生变异，传染性强，人群普遍易感，发病率高，历史上在全世界引起多次暴发性流行，是全球关注的重要公共卫生问题。<br>Q：什么叫困难？<br>A：指处境艰难、生活穷困，亦指事情复杂、阻碍多。这里对于“疫情”一词却没有指向性的解释，到底是疫情的哪方面困难？<br>如果是指阻隔病毒传染方面，那的确十分困难，放开后的管控宽松，病毒传染范围扩大的可能性更大。<br>如果是指疫情严重程度方面，那不是困难，而是成功地控制住了疫情。<br>我曾想象过疫情结束那一天是怎么样的：网络新闻里发布着同样的一条消息“喜报！……”，人们欣喜地在街上奔走，欢呼着，庆祝着。封锁解除了，一切又回到了2019。而当4号浙江发文时，我还有些不敢相信自己的眼睛，什么意思？这个是在宣布疫情已经结束了吗？当我经过校门，看见进出的人们，感到的除了不可思议，还有陌生。三年时间，往日已远。当它们的影子再次出现时，如同盲人突然看见世界，第一感到的是陌生。<br>我们看见了影子，而疫情却没有结束，但是最困难的时期或许已经过去。我仍忘不掉二零年空无一人的街道，无声的窗外。冷色的屏幕，激增的数字。那时，新冠与非典联系密切，我们都还记得那年非典有多严重，我们都害怕死亡。还记得“武汉保卫战”期间，当时重症患者较多，一些青壮年患者的双肺会呈白色，出现急性呼吸衰竭，一时间谣言颂歌四起。然后，疫苗研制出来了，开始全民接种了，病毒变异了…… 如今感染奥密克戎后以上呼吸道症状为主，变成了嗓子不舒服、咳嗽等轻型或无症状。但恐惧始终存在。似乎很少人再去想过疫情是什么这个问题。<br>流感即疫情。但是，为什么唯独这一次把防疫的阵仗做得这么大？<br>1.它和非典的联系。对相似病情有了经验，因此国家的反应会更快。<br>2.现代医学技术与网络媒体的发展。医学进步使得我们能够更快地侦测识别病毒本身，从而医疗系统和各级政府的足够重视。而对于各类疾病的性状也能够有更多的了解，制定更适合的方案。同时媒体加速了信息的曝光速度，使得不仅是医疗业内，业外的群众也能了解到更多肺炎的情报。<br>2003年非典数据分析<br>中国感染人数：7748人，死亡829，死亡率11%<br>持续时间：2002年11月26 - 2003年5月24，持续8个月<br>2019年新冠数据分析<br>中国感染人数：929.3万人，死亡3万，死亡率0.3%<br>持续时间：2019年12月01 - ，持续36个月至今<br>在初期，我们控制住了疫情的感染人数，这是值得称赞的成就。直至今日，我们控制住了疫情的致死率，这也是值得称赞的成就。如今我们将要放开防控，也不是对过去成就的践踏。先说将防控区域缩小，能够更加精准地控制疫点疫区，不至于出现小规模爆发的情况。而范围之外的人们确实有感染风险，但这是在低致死率前提下的，在保证经济恢复更为正常运转的同时，是成本最小的一种方案。<br>如今的疫情已经应用奥密克戎来称呼，曾经的乙类，采取了甲类传染病的预防控制措施的新型冠状病毒也该降级为丙类传染病了。还记得小时候风靡一时的H7N9、H1N1，它们是怎么消失的，自己早已忘记。两个病毒消失在不断涌入的新兴信息中，成为了一段往日的缩影。<br>Q：那接下来的日子将会怎样发展？<br>A：我们将回到许久不见的过去。</p><p>题外碎碎念<br>疫情放开后，总是想起雪国列车这部电影<br>电影要素：<br>1.全球极冷导致人们只能在一辆环球运转的列车上生存，车上的人又分为极富与极贫两个阶级。<br>2.车上资源有限且在不断被消耗，极贫人群不断被压榨，他们的反抗意识不断加强<br>3.随着时间的推移，全球环境出现了变暖的迹象，但车上极大多数人没有意识到<br>4.在极冷起初，有几位极贫的先驱者离开列车被冻死，他们的遗体每年都能被列车上的所有人看到<br>————<br>反观疫情，有太多相似的地方。说白了是我们自己在山洞里内耗了三年，哪怕外部冰雪肆虐，但必须有人走出去看看外面的环境是否合适再次生存。冷是必然的，但是未来呢？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我所在的浙江省疫情防控放开了。&lt;br&gt;之后，人们分成了两大阵营，或者说是一开始就存在的了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="小作文" scheme="http://biuling.top/categories/%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>No vember</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/20555.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/20555.html</id>
    <published>2022-11-27T02:13:45.000Z</published>
    <updated>2023-02-02T16:38:02.956Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>竟然又到月末了！就像做梦一样不是吗？<br>时间为何流逝得这么快，或许是因为忙的事太多，占据了平静思考的时间。<br>在本期月记中，你将看到鸟鸟对着youu的一连串自言自语，很多话都来不及写下，直接打在聊天框里了。</p><span id="more"></span><p>#备考<br>原本以为期中考是集中在一周内考完，没想到它直接把战线拉长到一整个月，每周考一科，使得自己差不多一整个月都处于紧张的备考之中。”考完再轻松“的理念开始坍塌，我开始反思是不是真的一定要这样，做到最终的先苦后甜。或许自己可以见缝插针、忙里偷闲，有些重负不能再完全背着撑到最后了。</p><h2>校运会与迎新晚会（是的因为疫情拖到现在）</h2>2022/11/2 17:55:42真的挺忙，然后我最近发现一个问题我经常漏消息…而且还是隔天的那种，太多东西要处理了。手机备忘录没啥用，还是记本子上实用。<p>2022/11/4 22:24:45<br>没去现场看迎新晚会，在办公室和学长剪视频到刚刚，茶室的朋友们出去吃夜宵了，从今早校运会开始就没停下休息过，下周一就要考期中了。</p><h2>日常爱校</h2>2022/11/5 21:30:16<p>我真的很喜欢这所学校，这座城市，和茂一相比务实了太多，又美丽。虽然有时候会很忙，会有不开心，但更多感到的是阳光与自在。</p><p>高三时总是想着大学，去过不会被成绩定义的生活，我现在如愿以偿，毫无怨言。虽然说还是要努力准备期中考，但在看其他成绩比自己好的同学时，我可以很坦然地面对，包括日常的学习（就是日常爱校）。</p><p>2022/11/7 16:44:22<br>我妈当时还问我为什么放着佛山的一所有心爱专业的大学不去，偏要来浙江读个计算机，还不是心爱的专业。说实话我一开始也想去佛山，但是把那里和这里的学校环境比较之后，毅然选择了后者。对的，环境好的那个后者，环境好大学四年会过得很幸福，所以我觉得现在自己挺幸福的，很满足，累死也能在优美的景色中累死啦（</p><p>开个玩笑，就是说感觉心境会更开阔一些。就像是从小学到初中一样，那时觉得初中好大呢，可以做的事也很多呢，的确如此的，所以我一直认为的人生第一个转折点是初中。</p><p>我喜欢茂一，但那是一种戴着镣铐的生活，当然到最后我们还是和过去谅解了，毕竟它们都已逝去了，没必要和死去的事物计较，对所有人和事都给予应有的尊重吧。</p><h2>期中考的英语好难</h2>2022/11/9 20:49:16<p>我希望我英语可以及格，我今晚很伤心。第一次考这种大学英语的题型，流程也不熟悉，有些手足无措。听力的时候很懵，有些集中不了精神。时间分配不好，作文是压着点写完的，而且没有时间停下构思。中间的阅读部分我不知道怎么样，我现在很没有信心，很沮丧，我只希望能够及格，只求及格了。今晚是伤心之夜，英语期中考不及格不能转专业。</p><p>2022/11/13 20:58:04</p><p>逗鸟问我为什么老往S区跑，我的大部分课和自习教室都在N区。N区上的很多都是理科课，S区则是文科课。我小声唱“心之所向，素履既往”。</p><h2>双十一花了很多钱来买器材设备</h2>2022/11/14 22:29:23<p>十八岁，人生中第一台稳定器.还有之前的，十八岁，人生中第一台监视器和长焦镜。都是一种对未来的投资，最终目的是产出大于投入。</p><p>2022/11/15 20:19:47<br>转成网新可以说稳啦，英语后来对答案后估计最少也能及格，除非作文给我零分。然后今晚考的微积分除了最后一小题，我都会。排除前面计算题可能会粗心算错<br>不过至少都可以及格的吧！</p><h2>那晚老妈和我谈起支持转专业的事情</h2>2022/11/16 22:34:53<p>不宽裕了（<br>我知道我爸妈工资不算太高的，所以平时用钱也比较省。然后是谁总是想要花钱给我买衣服我不说…传媒行业的前景很好，我心知肚明，当然也有可能是盲目乐观。我说我没有勇气靠着计算机在以后生存，当然也有可能是我自己叛逆顽固。但重点不是这些，我有很爱自己的爸爸妈妈。</p><p>如果一切照计划进行，我就不会花一周多的时间来研究志愿了，我会直接填下浙传然后什么也不管。但是实际和计划是有差异的，所以我要在自己设定的范围内寻找，所以我在第一天就发现自己把自己框死了，这件羡慕的事可以说好事也可以说坏事。第二天，我开始讨价还价地挑，以挑不出中意的失败告终。我说自己放不下身段，也放不下环境。想了很多，最后放下了，其实这是一种成长。说白了那种对“大学”的倔强。就是想让自己在同学亲友们面前好看一些，“有一本分数线的孩子就应该报‘大学’啊“。但他们决定不了你的人生。学院也不比大学差，对自己未来的真正掌控从此刻开始。不管怎样，都不去后悔，享受这份成果，毕竟是自己高三努力了一年，志愿精选了多天，最终送给自己的礼物呢</p><h2>确认全科及格且分数还比较好看后</h2>2022/11/17 22:30:15<p>现在我有28天的时间来准备面试ppt和面试作品，当然数学也有在好好学啦，会学分转换的。</p><p>2022/11/20 16:28:47<br>让自己周末感到充实的办法，<br>肯定不是宅在宿舍，当然，也不是宅在茶室或者教室学习，或者和其他人在学校里玩。而是真正地出去一趟，可以骑着车，搭着地铁，或者公交，出去转一圈，是自己有真正参与其中的。这样才算贴近了生活，体验了生活。看飞机很开心，但我发现那是观察生活。待学校和待家差不多，这是一个存在了很长一段时间的误区。我就是很好奇为什么茂一放假回家又回校后。很少深感充实。现在说得通了。当然你也会受到“没人陪，一个人出去玩感觉怕或者没意思”的影响，这是自己给的借口。</p><h2>写文案思考问题后的感慨</h2>2022/11/20 23:36:53<p>在听这些歌曲的时候，我脑袋里播放着第一次听到它时那段时间的回忆，我的感觉是幸福，欢乐的。好奇的是为什么对过去的我们会有这样的感受。一直以来我们都在以一个过来的身份去看待过去，但如果把现在的自己代入过去的自己呢？我看到了看不见的未来，但那种未来给我的感觉是充满希望的，是光明的，所以我感到我的心情很舒畅，我很对不久的将来很乐观。那对未来憧憬而衍生的欢乐，不正是让我们回忆中高亮怀念的那些事物吗？所以说过去好，其实是怀念那种在对未来充满希望而兴奋跑下去的日子吧。以前的东西其实很多都没有现在的好用，但我们那时喜欢。一个原因是没有更好的选择了，另一个原因是我们相信未来的会更好。当然过去的生活不止这么点高光，也有面临压力的时候，也有让我们感到悲伤愤恨的时候。这些让人深感幸福快乐的点滴，是提醒我们未来仍好，生活依旧很好。</p><p> 2022/11/21 16:22:40<br>我们这边今天又开始封校了</p><p>2022/11/25 23:14:31<br>在华烂漫艺队当了三年摄影的逗鸟终于开始学了，森明教过我，当然那是高一的事了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;竟然又到月末了！就像做梦一样不是吗？&lt;br&gt;时间为何流逝得这么快，或许是因为忙的事太多，占据了平静思考的时间。&lt;br&gt;在本期月记中，你将看到鸟鸟对着youu的一连串自言自语，很多话都来不及写下，直接打在聊天框里了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="自言自语" scheme="http://biuling.top/categories/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不论辈分，可以为师矣</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/41970.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/41970.html</id>
    <published>2022-11-18T00:52:04.000Z</published>
    <updated>2023-02-02T16:38:02.964Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><b>源自语音转文字</b><br><mark>所以说，面试的主要任务，核心任务就是要让考官看到你的价值，他们为什么选择你，而不是其他人。</mark></p><p>其实我一开始，我在考官场上讲的是我两年，在梅轩工作的经历，但是在考官看来，这些都一文不值，你知道为什么吗？其实我们一个班，里面可能超过90%的人都在校园电视台干过，而且你不确定考官不没有办法，在短短十几分钟里面去确认他们的学校到底有没有。让他们当过电视台里面的一些工作，那这种情况下单独讲一些什么概念性的东西，或者说你的工作经历，或者说你有什么身份，这些都是假的，因为考考官在考场上没有办法证实，所以说他们可能会用一些比较焦端的角度去比较焦端、刁钻的角度去问你问题，直到你答不出来为止。</p><span id="more"></span><p>那我给你的方法就是什么？我是确确实实的给出了一个PR和剪映不同的点，就是它的时间线上的差异，那如果你不说这个的话，你可能要说很多很多才能体现你一个积累，才能体现你的积累，好，但是如果你真的给出了一个这么细致的点，他们立刻就相信你，你真的用过PR和剪映都用过。</p><p><mark>好，所以说你在回答问题的时候，一定要想尽一切办法，你要把所有的解释都想办法把它尝试换成。举例子，当你在回答一个问题的时候，你要努力的去想有什么例子能够更好的帮你去佐证你的观点。</mark></p><p>还有针对我提出的另外一个问题，就是如何选择简易和PR的这个问题，其实我个人认为这个问题比较聪明的一个回答方法，就是你要列举不同的情况，来体现你一个更加全面的思考方式。比如说假如我今天是校运会的开幕式，我接下了学校给我的任务，我要在半天时间，或者是三个小时，甚至是。两个小时以内去交付一个带有一些比较流行的炫酷的文字特效的一个快速的短视频，那我有可能就会选择PR。那假如说，学校给交给我另外一种任务，我要去拍个纪录片，那我就有可能会像刚才所说的一样，我要去选择PR，去进行一个精细的制作。</p><p>好，面试的最核心的技巧，就是你要用两个东西去证明你比别人更行，你比别人更优秀是什么？第一，你的面试状态就是你绝对不可以慌乱，无论在什么情况下，支支吾吾是绝对不可以的。第二就是我刚才所说的这些东西，也就是信息差，它是可以帮你。证明你确实懂得比别人多，你知道更多的信息，而且你可以更加辩证的去看待他们之间的区别。好，咱都是学过马哲的人，都要用辩证的观点看待问题，考官有可能会故意的引诱你去二极管的评价一个东西，所以说你要及时的跳出这个圈子，你要辩证一点。</p><p>其实，对我来说，你讲一些假大空的比较抽象，我是说字面意义上的抽象，讲一些比较抽象的话，我是可以接受的，但是你在面试，也是要面临这个考验的，你最好是把最好是改一下这个说话方式，多把概括和概念性的东西换成举例子。假如说是我的话，我有可能会把你刚才那句话给换成我的一个心灵鸡汤的经历，好，用实打实在的例子去证明你想说的东西。</p><p>包括我刚才所说的，做纪录片用PR，做校运会用检验这些，其实他也在侧面反映，你的在贸易工作过的经历是真实的，假如说没有做过这些工作的人，他可能无论做什么视频都会用PR，这样子会给考官感觉你是一个虚假的人，你不是一个真正的电视台工作者。因为在他们眼里看来，一个成熟的视频剪辑师懂得如何用各种不同的软件去节省自己的精力和时间。那假如说你不知道这一点，那你有可能就是不够优秀的，在他们眼里看来。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;b&gt;源自语音转文字&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;mark&gt;所以说，面试的主要任务，核心任务就是要让考官看到你的价值，他们为什么选择你，而不是其他人。&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一开始，我在考官场上讲的是我两年，在梅轩工作的经历，但是在考官看来，这些都一文不值，你知道为什么吗？其实我们一个班，里面可能超过90%的人都在校园电视台干过，而且你不确定考官不没有办法，在短短十几分钟里面去确认他们的学校到底有没有。让他们当过电视台里面的一些工作，那这种情况下单独讲一些什么概念性的东西，或者说你的工作经历，或者说你有什么身份，这些都是假的，因为考考官在考场上没有办法证实，所以说他们可能会用一些比较焦端的角度去比较焦端、刁钻的角度去问你问题，直到你答不出来为止。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="交谈" scheme="http://biuling.top/categories/%E4%BA%A4%E8%B0%88/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>月全食</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/45809.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/45809.html</id>
    <published>2022-11-08T14:48:12.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:22:08.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667918970184.2ow3qkyz9r40.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667918981950.1mpn7o929ls0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667918996750.4di9gzggfs80.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667919023618.193sb5rl79fk.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667919038925.4r0vee19w9w0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667919090195.1py11xaeyf4w.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667918936438.76g2s0xvt400.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1667918970184.2ow3qkyz9r40.webp&quot; loading=&quot;lazy&quot; onerror</summary>
      
    
    
    
    <category term="随手记" scheme="http://biuling.top/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Money,Budget,Development</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/38586.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/38586.html</id>
    <published>2022-10-31T07:03:03.000Z</published>
    <updated>2023-02-02T16:38:02.964Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>预算会加快创新速度，可惜在你的思想水平和环境下你做不到<br>有足够的资金你才能想去好好搞创意<br>迪士尼为什么技术强<br>因为他们几乎没有预算这个概念<br>公司给的预算远高于他们竭尽全力投入的技术开发<br>因此非常宽裕的环境<br>所以中国总总问题都是钱的问题</p><span id="more"></span><p>中国动画是钱的问题<br>游戏也是<br>我的意思是你有时候真的要咬咬牙<br>趁还在用父母钱时，好好的多用于自我提升<br>日后这些资金会钱生钱<br>这不是啃老，是投资，而且是多多益善百利无害<br>你要认清楚这点<br>真正的孝现实点就是你有没有能力承担家庭责任<br>包括你的个人能力（需要投钱）<br>这一点去用家里面的钱不算浪费钱<br>贫穷真的会限制想象力<br>所以我现在的目标是立足和挣钱<br>还包括为未来创业做长期打算</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;预算会加快创新速度，可惜在你的思想水平和环境下你做不到&lt;br&gt;有足够的资金你才能想去好好搞创意&lt;br&gt;迪士尼为什么技术强&lt;br&gt;因为他们几乎没有预算这个概念&lt;br&gt;公司给的预算远高于他们竭尽全力投入的技术开发&lt;br&gt;因此非常宽裕的环境&lt;br&gt;所以中国总总问题都是钱的问题&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="交谈" scheme="http://biuling.top/categories/%E4%BA%A4%E8%B0%88/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>十月月记</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/48825.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/48825.html</id>
    <published>2022-10-28T04:33:40.000Z</published>
    <updated>2023-02-02T16:38:02.956Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼间，2022的十月也要结束了。<br>围绕这个月的关键词有两个，飞行与生死。</p><span id="more"></span><p>先说飞行，新城市给予了我这个潜伏十年多的飞友一个认知发展的机会。<br>学校出门就能坐地铁直接到机场，然后走不到一分钟的路到外围拍飞机。还购买了微软模拟飞行2022，终于能加入模飞群和网友们一起快乐地联飞。</p><p>谈起飞行，第一次坐上飞机是小时候和乐团去台湾参加比赛时。第一眼就被这个巨大的家伙给震撼到了，还正好坐在舷窗旁，看着飞机的起落，对于一个小城市的孩子来说真的是一件很难得的事情。<br>随后接触了自己玩的第一款模拟飞行游戏——极限着陆，原本是看着同乐团的一位哥哥在电脑上玩Extreme Landings，我看了之后特别感兴趣，回去在自己手机上下载了一个版本来玩，了解了飞行的一些基础操作。，同时延伸出对塔台空管的兴趣。可惜当时自己在网上搜索不到那种严谨的飞行模拟游戏，在小学毕业后，对此的兴趣便衰退了。更主要的一个原因是极限着陆简化的操作和简陋的画质已经满足不了自己的需求，在网上找不到同类的游戏（但实际上是有的为什么我那时没找到呢……）。时间飞逝，当我再一次接触模飞时已是高一疫情网课时，好像是XP11，但也只是在手机上下载然后打开看了看。因为屏幕太小而按键太多，加上当时闷在家已经非常焦虑抑郁的自己，自然没有心思静下来捣鼓这些玩意。</p><p>好，卸载了。</p><p>直到今年八月底，当我一个人来到机场，坐上飞机飞向这座新的城市，一些意想不到的转变发生了。<br>熟悉的候机厅，熟悉的廊桥，熟悉停靠与起飞的飞机，熟悉的舷窗，熟悉的襟翼，熟悉的起飞、巡航、降落……<br>一切都是那么地熟悉，又是那么地截然不同。<br><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1666932724758.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1666932728764.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>旧时的记忆被唤起，内心深处的那份喜爱被唤醒。<br>我意识到，有些事物或许会被暂时地忘记，但它不会被永远地遗忘。<br>在模拟飞行中，我重飞了儿时坐过的那些航线，跨越时间去看同一片景<br><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1666932929669.png" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1666932975304.png" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>被限制在大地上的时候，我的心却可以像鸟儿一样高飞。<br>再把意义抽象一些，自由莫过于此了。</p><h2>交际</h2>在通过了学校CMC和茶室的面试后，我认识了很多新的同学。<p>最喜欢的是茶室，和CMC的仅工作出勤相比，在这里自己有更多的时间去和大家接触。</p><p>没课想要自习时可以来茶室泡一杯茶，或者和其他值班的同学聊聊天，去楼顶看云、看楼。因为外内场温和设计风格而营造出的氛围，让人倍感温暖亲切。<br>当然CMC也挺好的，能够在高中毕业后再次服务于学校官方的传媒组织，既是对自己内心的一种追随，也是对自己能力的一种肯定。</p><h2><b>生死</b></h2>陪伴了自己七年，快满八年的白色小文鸟康康，离世了。我是在十二号早上起床看到妈妈昨天发的朋友圈，所以准确来说它是在二零二二年十月十一号离开了这个世界。这不是我第一次养鸟，但可能是我最后一次养鸟。<p>第一次是小学四五年级，学了《珍珠鸟》这篇课文后，被冯骥才先生对小珍珠鸟细致的描写给吸引住了，心想着这只小鸟好可爱，再和平日路边大老远见人来就飞走的那些麻雀相较，养一只珍珠鸟的念头在我脑中萌生了。</p><p>缠着妈妈买一只珍珠鸟，事成之后还把经历写成一篇作文，被班主任称赞思想正确有深度（我写的是买到后又感觉不那么开心了，甚至有些感觉对不起妈妈）。</p><p>买了屋子形状的小鸟笼和粟米鸟粮，放学回家最爱蹲在笼子前看鸟，它的叫声真的很小很细，自己当时乃至现在的感觉就像“小米”，对声音就像小米一样细小。但是小鸟挺怕我，总是缩到角落去。养了几周后便开始了“训鸟”计划，把小鸟从笼子里拿出来放到室内，让它们飞累了然后站手（之后几只的策略也是这样的）。不幸的是，一次笼门没有完全关闭，等我放学回家后发现小珍珠鸟已经不见影了……</p><p>第二次买了两只文鸟，一白一灰，灰的叫东东，白的叫西西。谈起来我发现自己挑的鸟都特别有灵性，每次在鸟店蹲着盯鸟时，都可以发现一些眼里有光（心中有火？）的鸟，它们算不上闹腾顽皮，也不能说矜持安静，就是训的时候颇有难度，训成之后又颇懂人心。东东和西西算是养得比较长的鸟了，不过自己在养二鸟的时候有些偏心，偏爱西西，于是东东有些缺爱，哪怕可以站手但还是会有些怕我。西西是唯一一只让它在阳台飞的鸟，经常把它放在阳台杜鹃树的枝头，有空时就会唱歌（嗯，公鸟确认）。比较吓人的就是有天晚上忘记放它回笼里了，想起来到阳台时发现它站在阳台的防盗网上！而且身子还是对着防盗网外面的！我向着它慢慢横着伸出一根手指，它便转过身来跳到我手上，乖乖地让我把它放回了笼子。更险的一次是不知怎么回事，它直接飞出防盗网，飞到对面那户人家的窗台上了，吓得我魂不附体，怎么办怎么办？我提起鸟笼让它看见，呼唤着它的名字，不一会它又飞回来了（奇迹！）。最后两只鸟的Ending是东东在某天冷死了…西西在某天飞走了……</p><p>第三次是南南和北北，两只白文鸟，但是因为它们在我的生活中停留的时间太短，以至于我忘记了它们是怎么离开的了。南南北北刚买回来准备放鸟笼时一只直接飞出防盗网，后面仅剩的一只忘记是怎么走的了。<br>第四次的鸟儿我没有参与挑选，那时我正在五年级军训，妈妈说她帮我挑了一只白文鸟，等我军训回来后看。<br>那一只白文鸟，回来后我给她取了一个吉祥的名字，“康康”。</p><p>训练我就略过不说了，她不会唱歌，但是很黏人。她喜欢趴在我书桌旁看我写作业；喜欢趴在我腿上，蓬松羽毛眯眼小憩；喜欢站在我肩头和我一起眺望晚霞。每当我趴在桌子上，她喜欢跳来钻我的脖子窝。有时在床头铺上一张纸巾，把她放在那，我躺下来，便一起睡个午觉（虽然有时候醒来发现她又在我脖子窝下面了）。她最喜欢吃青菜了，有时候吃饭时把她放到餐桌上，看到绿色的青菜就会站得高高，眼睛直勾勾地盯着那盘青菜，一步一步地跳过去。嘴巴一咬、一扯，把一条鲜绿的菠菜，或是青嫩的白菜拉到桌上，然后开始吮吸那香咸的汁水。她还喜欢吃鸡蛋壳，有时妈妈会把早餐吃鸡蛋剥下的鸡蛋壳掰成小块，递给康康吃。她吃的样子特别像吃饼干，所以我将鸡蛋壳称为“小鸟饼干”。她还喜欢撒娇，每次给她脸颊挠痒时，她就会发出一种小鸟特有的咕哝声，听起来可爱又温柔。当然有时候她看到一些很兴奋的事情时也会这样叫，比如妈妈炒菜，我和其它鸟斗智斗勇之类的。</p><p>对了，谈到其它鸟，在康康之时我并没有停止买鸟的念头（当然很大一部分是妈妈还想养）。</p><p>一只是同学在生日上送的鹦鹉，他对我千叮万嘱，说它的饮食一定要限量。我不是很理解地收下了，然后给它的饲料盒加满了鸟粮，结果第二天早上起床发现它死了！竟然是撑死的！</p><p>还有一只是鹩哥，在过年回家看了大伯养的八哥后觉得很有意思便打算买的。它真的很大，很重，还到处拉鸟便！喜欢追着家里的乌龟尾巴跑，结果被乌龟反击，吓得飞上天花板，在它某天飞到阳台盘旋几圈后飞出防盗网，扬长而去前，都不会说一句话。</p><p>另外一只是十姐妹鸟（保姆鸟），我叫它灰灰，但是因为它太内向了，不管怎么样训都还是怕人，只能放着它做康康的闺蜜，某次还下了一个蛋。最后也是冷死在某个冬天……</p><p>另一只是初三时的经典配色牡丹鹦鹉，自从来了之后就特别喜欢引吭高歌，还喜欢和康康贴贴（不知道是不是看上人家了，但真的超喜欢贴贴！）。喜欢咬我的试卷，所以不是很喜欢它呢。最后它是怎么走的？飞走的。</p><p><span style="color:    #000000; background-color:#000000">实际上它走的原因很黑暗......我在这里不打算告诉你。</span><br>再之后，我上高中了，高一九月底妈妈自己去鸟店挑了一只黄桃鹦鹉，取名安安。不同的是，安安特别小（年龄上），买到的时候只长了薄薄一层的绒毛，眼睛还是眯着的。妈妈天天给它喂牛奶，喂完了就把它放在有小木屑的盒子里让它休息。每次放假回家都能见它有所成长，现在已经羽翼丰满，眼里透露出睿智的光芒了。当然还是继承了鹦鹉的习性，喜欢咬我试卷（但是我现在上大学啦，有本事你飞过来咬呀哈哈哈）。不好的一点是它和康康好像天生就是冤家，放在一起喜欢打架，所以只能给鸟笼做分层处理。<p>回到康康，因为她喜欢撒娇（或者吃瓜？），有一次妈妈炒菜时还跳到锅里去！吓得妈妈赶紧关火把她拿出来用水冲，所幸并无大碍。那次炒的是金针菇，所以接下来挺长一段时间康康身上的味道都是金针菇味。<br>她生日或者过年时，我和爸爸妈妈还会给她的笼子上塞个红包。噢，每年过年回老家时我们会提着鸟笼带上她，让她体验一下农村气息，和当地的母鸡们“交流交流”。</p><p>我意识到你在老去，但我无法挽回，我只能不断地欺骗自己，不断地逃避，不断地假装无事发生。<br>从2014到2022，康康陪着我，见证了我的三场毕业，见证了不同时期的我。当自己沉浸于“人类世界”的生活时，她是被忽视的那一个，是我所内疚的无法陪伴的那一个，是那一个静静地看着自己，明白可能有些事情再也无法回到的鸟；当自己想要逃离这个“世界”的时候，她是我世界的中心的那一个，她是那只最幸福的被宠爱着的小鸟。我不知道她在这人类看来并不漫长，在鸟类当中却较漫长的一生中，见过了那么多鸟的到来与离去，她是怎么想的。或许她对死亡早已豁达，而我对死亡的认知才刚刚开始。</p><p>她是在一个寒冷的夜晚离去的，妈妈感到内疚，我安慰她，却安慰不了自己。</p><p>康康已经成了我们家的一部分，无可替代的。原本的一家三口，无论现在还是将来，都是一家四口。</p><p>逝者安息，生者坚强。无论是自己、爸爸、妈妈还是安安，都要好好活着。</p><h1>生死</h1>只能说在这之前，我对死亡的体会几乎是没有。<p>爷爷的去世，是在我出生一两年之后，但那时的自己还没有记忆，哪怕之后爸妈和我提起爷爷小时候对自己有多好时，我的内心毫无波澜。</p><p>初中时听过妈妈外婆去世的噩耗，我依旧毫无波澜。</p><p>高二时学校有同学从楼上摔下离世，接下来的几周我脑中都在想象那种感觉，在四五层看着楼下的地板，然后直直地摔下去，剧痛传来，自己无法动弹，意识逐渐消散。这让我感到深深的恐惧。我还在想象他的家人们、朋友们，我想象一个人离世后，这个世界会发生什么变化，更确切点是他身边的变化，想了很多，也不过如此了。</p><p>我一直认为自己对于死亡感情颇淡，很能抗压，但不是的。</p><p>无知是自信的来源，有知也是自信的来源，二者的区别在于前者会坍塌，而且你越自信，你越绝望。</p><p>暑假我看了《人生大事》与有点老的电影《狂怒》，前者让我在电影院里眼眶湿润，后者让我在电脑前深感绝望。死亡究竟是怎么样的一个存在？战争究竟是何等的残酷？</p><p>和我最亲近的亲人小鸟离世了，哪怕它不是人，我悲痛欲绝。</p><p>和我最亲近的当下在一秒秒地变成再也回不到的过往，它也不是人，我陷入抑郁。</p><p>孩子，我们还有很多要学的，鼓起勇气继续走下去吧，加油。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;转眼间，2022的十月也要结束了。&lt;br&gt;围绕这个月的关键词有两个，飞行与生死。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="自言自语" scheme="http://biuling.top/categories/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再见，康康</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/40295.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/40295.html</id>
    <published>2022-10-12T13:20:41.000Z</published>
    <updated>2023-02-02T16:38:02.948Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一只白色的小文鸟<br>2014——2020.10.11</p><span id="more"></span><p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1665580998549.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1665581003419.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1665581007474.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1665581013420.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1665581016876.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1665580876530.jpg" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;一只白色的小文鸟&lt;br&gt;2014——2020.10.11&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写在九月末的月记</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/36900.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/36900.html</id>
    <published>2022-09-29T23:58:16.000Z</published>
    <updated>2023-02-02T16:38:02.948Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很快地，距离大一入学已经过了差不多一个月，其中也有很多经历与感悟值得分享一下的。</p><p>因为是省外学生入校，所以我提前了一天也就是8月31便来到了学校。还记得降班提前推迟了三个小时，导致最后快晚上十点才到达目的地机场。</p><span id="more"></span><p>还有手机在准备打车的时候没电了，只能在机场找了个充电台，静静地，静静地等着电充进去。然后又发现自己叫的网约车虽然接单了，但是车的位置始终一动不动，最后还是一位停在停车道的非网约车心善大叔（快大爷了）搭着我前往了学校。</p><p>抵达之后班里的班助学长早已在此等候多时，带着我走到了寝室楼，经过一系列仓促的整顿后终于在快十二点的时候躺下了床。太累，无暇多想，闭上了眼睛。</p><p>接下来的几天还是常规的流程，新生报到登记信息之类的都要排着去做，走在校园里会社恐，所以那段时间都是宿舍集队出动的。睡午觉躺床上时会打开知乎，搜索“大一刚入学体验”之类的讨论，看着天花板我真有那么几次有“我想回家…不读大学了好吗”的念头闪过。不过吧，黯淡的日子不会持续太久的，很快它的光明就到来了。</p><p><b>之后经历值得一提的事有：</b><br>逛校园<br>吹台风<br>第一次线下课<br>教师中秋节出去万达逛街<br>看完剧《纸钞屋》 <mark>LA CASA DE PAPEL!</mark><br>给朋友线上送行<br>部门与社团招新<br>周末去月湖转<br>所属学院的运动会<br>部门与社团面试</p><h2><b>碎碎念</b></h2><h3>强烈安利《纸钞屋》！！！</h3>唔我花了差不多一个月就把这部剧的全季都看完了（个别段跳看，主要是推剧情）故事概括我不说，还是个人赶紧去看更有意思叙事方面，太出色了，全片情节紧凑而又不乏情感表达，它用一种让人耳目一新的方式来展开故事，或者说是不常见，但不管是影片中还是现实中，都运用了一定的心理学策略来吸引当事人，让你沉浸于其中无法自拔。<p>内容方面，也是新的策略，新的规则，以更贴近现实的方式来“抢劫印钞厂/银行”，同时这里的劫案现场不再是一个独立的单元，而是和整个世界联系起来，你要顾及的不仅是印钞厂或银行内外的对峙双方，还有社会，还有别国，还有伦理道德、法律法规……充分地体现了当今世界是一个联系的整体，寓意要注意事物间联系的普遍性，客观性以及多样性<del>（高考政治背诵）</del><br>即使计划十分周全，但一些因为个人原因或环境因素而导致的意外情况也时有发生，作为故事中一个新的危机、新的矛盾出现，虽然有水时长的嫌疑在里面，但也让这个故事更加逼真可信，毕竟计划终究是计划，不确定因素始终存在，否则就是彻彻底底的喜剧了。<br>也有在当中传达了对当下社会的一些思考与批判（“反抗”），是具有一定现实意义的，能做到这样的电视剧其实也不多，更多的是老生常谈的什么人生乐观积极努力向前走之类的，在这里很新，“反抗”。</p><p>配乐方面，真实，渲染到位，网易云里还能找到很多原声大碟</p><p>色彩方面，影调没得说，自然过渡，很好区分开不同时空关系</p><p>演员方面，都很有代入感，每个人都有各自的性格特色，并且成功让广大网友观众去喜欢或讨厌了几个角色（不是演员），也可以侧面说明他们表演的成功性</p><p>And so on……最主要还是剧情加分<br>有时间一定要去看啊。</p><h3>独立<del>日</del>  起来</h3>虽然说是半外向性格，但在新的环境里还是会很畏缩的。新的问题出现在开学一周后，舍友的作息时间终究和自己不一样：他们可能不会去吃早餐，可能会拖得比较迟才去上课，可能周末喜欢宅在宿舍里不出去玩......而当我想去做他们可能不的事情时，就不得不一个人去行动，否则我吃亏。这是一个在心里纠结的过程，在“好怕啊”的心声下，我依旧从过去中汲取力量，从现在中获取督促。有一句话这么说，”希望你从此开始，不再是一个孩子“。在路上，这样早上就不会饿着肚子；微积分和线性代数的课上就可以抢到前两排听得清楚；去自己喜欢的地方，呆多久，也不用再意另外几个人感觉如何，感觉挺好的。<h3>新的朋友</h3>从上面来就有了这里的一个人去逛部门与社团招新。认准了学校的融媒体中心（CMC）和学校的茶社（TEA），报名去面试。当然是都毫无悬念地被录用啦！报的均为宣传部门，一方面是技之所长，一方面是心之所向。学长学姐在面试自己的时候都问过这样的问题”为什么想要加入呢？“，嗯......通俗回答都是锻炼自己，学习知识。不过我的感觉是，可以找到一个地方，施展自己的能力，让这里变得更好，无疑是对自己能力的肯定；也像是装扮小家一样，那种对集体的归属感，不是所有组织都会有的，你是发自内心地想它更好，一股止不住的热情。大家都很温柔，我觉得很幸福。哪怕不小心社死了几次。<h3>喜欢与热爱</h3>和Youu聊天，我们聊到各自的专业，她提起了现在正在学的化学。我选科选的是物化政，她是物生地，因为现在读临床医学要学化学，所以现在是几乎从头开始学化学的情况。我说，”尽管自己很喜欢化学，但也仅限于喜欢了“。是的，真的很喜欢。还记得初三时上化学课后十分后悔为什么要当物理科代表，化学也很棒（但是当时选物理科代表的时候也是特别喜欢物理的，所以喜新厌旧了是吗...），高中三年更是止不住地喜欢钻研化学（仅限无机化学，有机化学永远的坑）。但是，高考后我没有选择任何一个物理或者化学的专业，而是毅然选择了传媒。<p>我和她说，<mark>热爱不同于喜欢，热爱是喜欢加上足够的勇气，愿意为此献出一生的勇气。</mark><br>我喜欢物理、化学、政治、英语、语文、天文，但也仅限于喜欢了，可以是作为业余兴趣爱好去学习、发展，但我实在没有把它们作为自己面对此后人生方式的勇气。<br>同样如此，我喜欢计算机，我热爱传媒，这就是我想要转网媒的重要理由。（为什么今年不在广东招生网媒啊搞得只能进来再转……为什么今年浙传分这么高啊考不上了……）<br>只坚信当今的选择与热爱，不会辜负过去、现在与未来的自己。</p><h3>给朋友线上送行</h3>好同桌和好闺蜜两人竟然去了同一所大学，那我当然是要给他们送行才行<p><img src="https://checkingchen.github.io/post-images/1664522301704.png" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p>于是线上追踪他们的飞机，从下午到晚上保持监控<br>那种感觉就如离家万里而感到亲人近在身边，我看着他们的飞机，觉得自己也在他们身边<br>应是最长情的陪伴了。</p><p><b>ELSE</b><br>我还记得八月末，报到前几晚在家时，我把神偷奶爸一二三部都看了一遍，并且嗑到了Gru和Lucy两人（？），真的好甜！</p><p>九月歌单<br>It Was May（记忆月台）<br>Cornelia Street（九月十教师中秋节）<br>Asalto al Camion\My life is going on\Cuando Suba la Marea（纸钞屋）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;很快地，距离大一入学已经过了差不多一个月，其中也有很多经历与感悟值得分享一下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为是省外学生入校，所以我提前了一天也就是8月31便来到了学校。还记得降班提前推迟了三个小时，导致最后快晚上十点才到达目的地机场。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="自言自语" scheme="http://biuling.top/categories/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一带一风</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/26757.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/26757.html</id>
    <published>2022-09-12T09:05:22.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:22:49.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是的，我称之为一带一风（大雾）<br>这一切都要从今年八月末的超强台风轩岚诺说起。<br>夸一夸Windy采用的ECMWF预测模型，准度与精度上的表现都挺优异的<del>（甚至准确预测了20年三月那场失败日出拍摄的云区）</del></p><span id="more"></span><iframe src="https://embed.windy.com/embed2.html?lat=24.767&lon=128.452&detailLat=25.651&detailLon=125.574&width=650&height=300&zoom=4&level=surface&overlay=rain&product=ecmwf&menu=&message=true&marker=&calendar=now&pressure=true&type=map&location=coordinates&detail=&metricWind=default&metricTemp=default&radarRange=-1" frameborder="0"></iframe><br>不知道是不是实际上，这段时间台风路径真的由广东-福建区域向福建-浙江区域偏移了；还是感觉上——毕竟人们更加关注的是关乎自身利害的事物，在广东生活了这么多年，除了台风吹来本省，吹去其它省份的消息很少有听说。来浙江这边后，感觉台风的消息和在广东时没什么两样，轩岚诺掠过温州、宁波、舟山时，我和留省的一些同学聊天，大多数人却表示没听说过这个台风。<p>或许从小到大思政课上被要求的“主动去接触外界的信息，突破信息茧房”就是这样的道理吧。<br><em><h3>“由此观之，王之蔽甚矣。”</h3></em><br>再看看近期将光临咱中海的台风们吧</p><center>Last update 2022.9.28</center><p><strong>28日</strong>更新：<br>路径和十天前预料的差不多，不过往南偏了稍许，可能受到副高的影响（但是忘记记录前几天的数据了）</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1664327438927.1zpn6wtdumyo.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><strong>18日</strong>更新：<br>经过将近一星期的数据运算更新后，原计划15号台风发展出了一条新的路线</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1663486369480.21ny3zj8j70g.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p>让人想起去年十月中旬吹往广东的一个台风，那时我们真的突然就被通知放台风假。<br><strong>12日</strong>更新：<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662974959941.38va99r27gu0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>左一是即将在15号登陆舟山一块的“梅花”，估测强台风级<br>中间是即将在18号经过日韩海峡的14号台风（应该是，梅花是202212的话，右三去阿拉斯加那边的202213苗柏之后，就是夹在中间的14了）<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662975541078.5sqsexer1bw0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>逐渐发展成热带低压<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662975570262.62y25supl9k0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662975580981.68t9jutf0n80.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>当14经过海峡时，它原来生成的位置又出现了一个胚胎<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662975710942.6xdypuzkriw0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662975780762.33k9j4sbeqg0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;是的，我称之为一带一风（大雾）&lt;br&gt;这一切都要从今年八月末的超强台风轩岚诺说起。&lt;br&gt;夸一夸Windy采用的ECMWF预测模型，准度与精度上的表现都挺优异的&lt;del&gt;（甚至准确预测了20年三月那场失败日出拍摄的云区）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="随手记" scheme="http://biuling.top/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在这无名的晴空下</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/64373.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/64373.html</id>
    <published>2022-09-11T06:24:50.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T05:24:49.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em><h2>二月</h2></em><br>like找到我，简单说明了一下他打算做一首歌，问我有没有时间去拍素材，剪MV。<br>“不会占用太多时间，就是平时大课间或者放学后随手拍拍。”<br>“毕业后再做也可以啊？”<br>“但这首歌我打算在毕业典礼上放。”<br><br></p><span id="more"></span><p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;原本以为乐队的最后一场演出，就是去年六月，在大礼堂中挥洒泪水，掌声不绝的《SPARKLE》了。<br>没想到还有。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;我不知道听到消息的那一刻是怎么样的感觉，但绝不是开心。好像来得不是时候，好像就不应该是这样，都快高考了啊，我怎么能…？所以一开始敷衍性地问了他其它的问题，最后答应相机借给他用，他自己拍好，最后我再剪剪视频就好。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;之后放学路上总能看到他端着相机的身影，也不知道具体在拍什么，能不能用。那时我甚至有一丝轻蔑，像是看小丑表演一样。管你构图如何，曝光是否得当，画面稳定情况……我不管，我不屑，“既然他成绩挺不错的，为什么要跟着被他扯下水呢？好好学习就是了。”<br></p><p><em><h2>三月</h2></em><br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;高三教学楼的风铃花开了，明黄的花朵落下，一路成为了花海，被路过的同学们摆成各种图案。傍晚饭后更爱从那条路走回班里，看弯腰拾缀的同志，其他慕名而来的学弟学妹，六月的签名墙屹立当中，如迎海的磐石，是精神的氮泵。很享受这一刻，在微风轻拂下，在每天被收获填满的充实下，觉得生活触手可及，觉得生活实在美好，生命充满意义，幸福感止不住地散发，在止不住的笑容上洋溢。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;此时这首歌还没做出来，只有大概的一个钢琴版本，词还在写，暂命名为《灯塔》。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;欧给我听了人声哼唱版本和钢琴全损音质版本，倒是有几分意思。<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662885970867.1clmfwprgwao.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><em><h2>四月</h2></em><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;词写好了，曲也出了1.0版本，《灯塔》。<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662886604844.i73idoxm8m8.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;这段时间我没怎么听过歌的消息，倒是清明节前的疫情，让大家没办法回家，我也只能在学校度过第一个不回老家扫墓的清明节。清明节当天（年级给我们在校放假一天）和乐队的朋友们去了图书馆玩抓人，上下楼跑了一个下午，很累，累得就像小时候和小伙伴们一起追逐打闹的我们，好久没有这样玩过了，感觉就像成长的过程中突然返老还童了一会。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;在经历了时间的洗礼，听了若干遍原曲后，我对这项MV的任务逐渐变得认真起来。这将是我们这一届高三人的共同回忆，它的意义是非凡的，它的价值是不可估量的，一种对集体的归属感油然而生，决心一定要把它给完成。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;快放五一假了，根据歌词的意象来拍的话，还缺很多镜头。只能压缩一下时间，课间带着相机到处跑。<br><br><em><h2>五月</h2></em><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;歌曲结尾部分旋律大改，正式命名为《无名晴空》。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;说实话我觉得《灯塔》更好听一些，但like说歌词从头到尾都没有出现过“灯塔”这个词。（其实也并不一定要点题…也可以走暗线的）<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;此时是五一的三天假期，除了写卷子，剩下的时间就是做MV了。打开装满了从二月到四月学校生活内容的SD卡，不禁感叹有这么多的素材啊……..是用不了的…在此忏悔前段时间不屑的自己，又原谅了。一番精挑细选，“东拼西凑”之后，视频的时长仍不能填满音乐的旋律，只能将眼光放向更远的以前。高三的回忆绝不止在快高考的这几个月，还有刚进高三大门时焦虑迷茫的我们、高二才华横溢风华正茂的我们、高一刚刚入学不喑世事的我们。集体共同的记忆是扣人心弦之处，能让所有人都能有那种归属感、自豪感，为自己欢呼喝彩，这首歌与MV差不多就算成功了吧。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;至少我自己剪着剪着也会感到鼻子一阵酸，每次到高潮部分时都这样。<br><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662886351401.52tjpii6c8w0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><b>回校</b><br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;开始分配唱歌的人员了，其余的作为到时拿着乐器站台上假演奏的演员。我平时不怎么唱歌，因为很多歌要么太低唱不下去，要么太高唱不上去（男中高音的苦恼），还有比较害羞的自己，不敢在别人面前大声展示歌喉。但是无名晴空，我发现自己竟然唱得起来，虽然说是在女声部，但想到能在高中青春的最后，在舞台上以自己的声音来展现自己，心情是很激动的。然而出了一个小差错，欧忘记和我说已经女生替代我的位置了，之前因为信息不同步，所以没有通知到。听到消息后的我消沉了几天（限于每天睡前），嗯。但是不可以，还有一些更重要的事物需要我去追求，心情又平复了。<br><br> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;备考中时间飞逝，到了毕业典礼当天，发生了什么呢？<br><br>是的，我们做到了。<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662886740220.6vnjdj72xp40.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>五月二十八的那个上午，大家都哭了。<br><br>六月九日的那个傍晚，大家也哭了。<br><br>七月二十七的那个早上，大家又哭了。<br><br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/20230202/1662886901265.3nvk1rrl30q0.webp" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br><br></p><h4><b>后来</b></h4><em>“应该每一个茂一学子都会在这里找自己的身影吧。”<br>“无名晴空不管在视觉还是听觉都唤醒了他们在茂一的青春记忆。”<br>“每个人都能在这五分多钟浏览完自己的三年。”<br>“自己的时间从来都是悄悄流过，美好的画面却被你们记录下来，写成了歌曲，等大学开学在即发布骗我们眼泪。”<br>“你们是时间的捕手，你们真正完成了一件对无数，茂一学子，充满意义的事。”<br> ——好朋友Cindy</em><br><br><em>“MV发布那天早上小鸟微信找我转发MV，他七点多就发了消息，我是十二点多才起床的。当时一打开朋友圈就震惊了，哪里还需要转发？朋友圈都被无名晴空刷屏了！”<br>——Donlin</em><br><br><em>🐱①人飞来投币，当时在礼堂泪都出来了（虽然炸麦）<br>——一位学子</em><br><div align="center" class="aspect-ratio">  <iframe    src="https://player.bilibili.com/player.html?aid=386328016&&page=1&as_wide=1&high_quality=1&danmaku=0"    scrolling="no"    border="0"    frameborder="no"    framespacing="0"    high_quality="1"    danmaku="1"    allowfullscreen="true"  ></iframe></div><br><h2>嘿，高中已经过去，欢迎来到大学。</h2>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;h2&gt;二月&lt;/h2&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;like找到我，简单说明了一下他打算做一首歌，问我有没有时间去拍素材，剪MV。&lt;br&gt;“不会占用太多时间，就是平时大课间或者放学后随手拍拍。”&lt;br&gt;“毕业后再做也可以啊？”&lt;br&gt;“但这首歌我打算在毕业典礼上放。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="台前幕后" scheme="http://biuling.top/categories/%E5%8F%B0%E5%89%8D%E5%B9%95%E5%90%8E/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello,world</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/13674.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/13674.html</id>
    <published>2022-09-08T09:11:21.000Z</published>
    <updated>2023-02-08T09:03:49.938Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#include&lt;stdio.h&gt;<br>int main(void)<br>{<br>    printf(“Hello,world”);<br>    return 0;<br>}</p><span id="more"></span><p>第三次重新搭站了，<br>从2017年9月4日买到香港1G的服务器和mcmiapp.com的域名开始，经历了18年的服务商跑路、数据库丢失、重建，20年电脑更新后Gredia库内容同步链接失效，<br>希望这一次的开始，能够一直继续下去吧。</p><p>上一次我是这么说的：</p><blockquote><p>这是第二次建博客了……</p></blockquote><blockquote><p>第一次是在<strong>18年</strong>，用Wordpress搭建了自己做的APP-MCMI 的官网</p><p>里面展示了许多年轻MC独立制作人的作品，那时也很感谢他们能够支持自己</p><p>更感谢宇宙生活这么大，还能遇见他们</p><p><strong>19年</strong>，全年备战中考的一年</p><p>2月之后就没钱续费服务器和域名了，想着考完再继续运营</p><p>没想到主机供应商突然跑路，数据什么的全没了</p><p>怎么说呢……这件事所得的利大于弊吧，毕竟网站转型早就想弄了，都是用户定位模糊的问题</p><p>它承载了许多年少无知的回忆，虽然现在看起来很傻，但又有那么一丝丝的感动</p><p>知道了很多WP，TP，Hexo的大佬们，经常去逛他们的博客，以至于现在见到他们就感觉是遇到了故人一样</p><p>但是他们<strong>不认识我</strong></p><p>而我也不敢找他们添加友链，因为我想着：我的网站，不是和他们一样的博客</p><p><strong>20年</strong>，用Gridea搭建了一个新的blog（冲着github page免费233</p><p>它现在是一个真正的私人博客了，我可以在这里分享自己的故事，自己的心情</p><p>感觉很自由，又很快乐</p><p>那么，就从这里开始新的生活吧</p></blockquote><h3><b>一点感慨</b></h3>去找了一下以前许多单方面认识的博主，大多数的站点都访问不上了。自己就像一个站在江边观火的孩子，历经千载，无论如何，都只能无措地看着兴盛衰亡。明明素不相识，却又如生活中不可或缺的一部分，是最容易被忽视的景观，也是最特殊不可替代的存在。也许就是一种很纯粹的网络情谊感吧。<p>逝者安息，生者坚强（？）</p><p>开玩笑啦，祝愿所有朋友们，不管是在线上还是线下，都能好好地生活下去。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;#include&amp;lt;stdio.h&amp;gt;&lt;br&gt;int main(void)&lt;br&gt;{&lt;br&gt;    printf(“Hello,world”);&lt;br&gt;    return 0;&lt;br&gt;}&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020散记集</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/a629f7c0.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/a629f7c0.html</id>
    <published>2020-12-31T15:59:59.000Z</published>
    <updated>2020-12-31T15:59:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="02-23-But-you-know-where-I-would-really-love-to-shoot"><a href="#02-23-But-you-know-where-I-would-really-love-to-shoot" class="headerlink" title="02-23 But you know where I would really love to shoot"></a>02-23 But you know where I would really love to shoot</h1><p>看了Peter Mckinnon的《The Bucket shot》，很感动<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/1588920714747.7j04ik1249c0.webp" alt="img" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>这是一个关于他拍下一张冬天梦莲湖的照片的故事<br>他拍的照片固然很美，但更美好的是他在追随自己所想事物过程中遇见的人和事<br>这条短片太值得一看了，强烈安利<br>link： <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Et411472o">听听他的故事</a></p><h1 id="04-13-逃离回忆"><a href="#04-13-逃离回忆" class="headerlink" title="04-13 逃离回忆"></a>04-13 逃离回忆</h1><p>我不喜欢那些神神鬼鬼的封建迷信，但是我却被自己的回忆迷信禁锢住了<br>从2月初到现在，我都在尽力还原自己在去年所做过的事<br>希望能像去年一样焕发活力，让生活像去年那样充实美好<br>我知道这是不可能的，但自己还是停不下来<br>我太纠结于过去了</p><h1 id="05-09-20-网课时代终于落幕"><a href="#05-09-20-网课时代终于落幕" class="headerlink" title="05-09 20 网课时代终于落幕"></a>05-09 20 网课时代终于落幕</h1><p>今天下午5：20之后，我学校这边的最后一节网课就算上完了<br>有些不舍，但更多的是开心<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/1589031443556.78ibhhddt140.webp" alt="img" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'><br>再见了大哥，我要卸载你了/泪目</p><p>虽然有时在家上网课摸鱼很爽，但开学到学校后上课的那种自律更爽<br>已经迫不及待想开学了（emm竟然还有开学考这种东西，又让人望而止步<br>想多在家复习一段时间的，不过这样又不能高度自律了吧<br>算了，在不在家都一样，还不如赶快投入新学期的学习中去<br>开学考考砸难以避免，但俗话说得好<br><strong>“只有经历过绝望后，才有接受希望的可能”</strong><br>加油奥力给，干了兄弟们！！！</p><h1 id="05-24-摄影与故事"><a href="#05-24-摄影与故事" class="headerlink" title="05-24 摄影与故事"></a>05-24 摄影与故事</h1><p>故事是什么？用字面意思理解</p><ul><li>故 事 即 已故的事情👉如果把这个概念运用到我们的世界上，就不难发现这是一个全是故事的社会</li></ul><p>各种消息，新闻都只是相对地新，实质上它们都是”故事“</p><p>可以说，人类文明就是基于故事之上，约等于故事文明</p><p>我们所见的一切，都能被算作故事</p><p>那这样故事也可以分类了，好故事，坏故事，和平庸无奇的故事</p><p>什么？</p><p>如果以对人的影响或内容的意义来说，那好中坏就像人类社会中的好人，坏人，普通人一样</p><p>三者可以互相转变</p><p>照片也是一样的。</p><p>既然我们所见的一切事物都是故事，那么每张把过去一瞬间记录下来的照片就是一个故事</p><p>按理来说是不应该有“普通故事”这一说的，故事要么有趣，要么无趣</p><p>只是因为从我们一生下来，能看见东西为止，我们就已经在“看”故事了</p><p>尤其是刚拥有视觉的那一段时间，我们会对周围的世界（故事）感到十分好奇</p><p>随着时间的推移，原本新鲜的世界（故事）在被了解一番后变得格外熟悉，就像一本书读了个十几遍一样</p><p>它们便从一开始的“好故事”变成了“普通故事”</p><p>而我认为，一张好故事的照片，<strong>就应该是不同于日常的</strong>，或者是一样就能让人看出来它的背后，是有故事的。</p><p>因为不是所有人都是艺术鉴赏家，不是所有人都会花很长一段时间来看一张照片</p><p>就像中、高考的语文作文一样</p><p>老师根本不能停下来好好欣赏，只能在快速浏览中找到突出趣味的那几篇</p><p>所以一位真正的摄影师，应该叫讲好故事的人。</p><p>他们用一切可以光学成像的设备，记录下一个又一个的故事</p><p>只是为了哪天其他人看到这些故事时，可以感叹，可以感受到它的美好</p><p>和大家一起分享故事的快乐</p><p>这才是摄影的内涵。</p><h1 id="05-28-关于技术流这种东西"><a href="#05-28-关于技术流这种东西" class="headerlink" title="05-28 关于技术流这种东西"></a>05-28 关于技术流这种东西</h1><p>学校特别少有，属于SSR稀有程度的了</p><p>通常都是在计算机社或一些技术部门触摸，还有一些深隐众人中从不露面的</p><p>没办法的事，四线城市一个学校能有十几个已经很不错了</p><p>如果要说城市发展水平那也是没办法的事吧，就像前段时间的《后浪》一样</p><p>代表的是中上阶层的青年现状，有氛围有志向有💴（比较讨厌说“钱”字）</p><p>但也不能说中下层人民不能逆转，但你也要有一定的技术策略发展观，以及运气</p><p>就像农村和城市孩子一样</p><p>面临的问题是信息流通唤醒梦，技术，意志</p><p>教育都是通过筛选，个人志向发展也差不多</p><p>K了大多数人的还是大学毕业后，逐渐陷入谋生的泥潭中</p><p>不能沉！或者干脆越过</p><p>我认为大多数苦于生活抱怨生活苦的社畜~~（极端讨厌这个词），都是在毕业后没能及时转弯或挣脱开来才这样的</p><p>“学生”这个身份似乎成了我们的保护伞，但也不远了，也应该居安思危了</p><p>那技术流在身边的话，就和他们做朋友吧</p><p>毕竟面对以后的社会，几个人共闯总比一个人独闯胜算更大</p><h1 id="05-29-Yeahhhhhhhhhhhh"><a href="#05-29-Yeahhhhhhhhhhhh" class="headerlink" title="05-29 Yeahhhhhhhhhhhh!!!!!!!!"></a>05-29 Yeahhhhhhhhhhhh!!!!!!!!</h1><p>现在是8点，下午就可以回家了，很期待，但又有些迷惘。</p><p>回家后会怎么样？像以前那样吃完饭就马上打开电脑玩吗？还是过分肉麻地一反常态的亲切？</p><p>好久不见，脑海中家的样子已从无比生动到有点抽象</p><p>如果再迟一点回去会怎么样？我不想，心中一直有个声音在叫我回去，它越来越强烈，仿佛要跳出我的心自己蹦回去似的。面对接下来的考上，越来越难以专心复习，满脑子都是家，home,family,house.</p><p>啊，是几米的一个绘本，我想起来了。</p><p>很久以前，在一片森林里，有一块巨大的蓝石头。一年过去了，十年过去了，一万年过去了，一百万年过去了。</p><p>一场大火把森林烧光，来了一群工程师，把蓝石头的一半带走了，在城市做成了一个雕像。</p><p>故乡的风吹到这来，石头想家了，碎了。</p><p>剩下还能用的部分被运到一个马戏团，被雕刻成了一个大象。故乡的鸟叫传到这，石头想家了，碎了。</p><p>它就这样不断地被加工，不断地碎掉，最后变成了一个男孩送给女孩的心形挂饰。</p><p>一天晚上，女孩心碎了，在火车上和男孩告了别，然后把挂饰扔到铁道上。</p><p>石头想起了自己的故乡，想起了那里的一切，也和在后面追赶的男孩的心一起碎掉了。</p><p>它变成了蓝色的微尘，飘过铁路，飘过城市，农场，平原，回到了那片森林，另一半蓝石头的身边。</p><p>一年过去了，十年过去了，一万年过去了，一百万年过去了。</p><h1 id="06-24-永不停息的接力"><a href="#06-24-永不停息的接力" class="headerlink" title="06-24 永不停息的接力"></a>06-24 永不停息的接力</h1><p>终于还是成为了自己想成为的人<br>学校部门换届大会于几天前举办完毕，各部总共选拔出了120多个新部长<br>作为媒体宣传中心的一员，想说几句<br>尽管两届人一起相处共事的时间不长，但是也从中学到了很多事<br>老部长们要退休了，我们这些新部长也该上任了<br>接下来就是接过前任部长们手中的接力棒，继续把它传给下一届的学弟学妹们<br><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/1592992872252.kknuwtviho0.webp" alt="img" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'></p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/CheckingChen/image-hosting@master/1592993524932.6w33ftfbkdo0.webp" alt="img" loading="lazy" onerror='this.onerror=null;this.src="/img/404.jpg"'>愿自己能做得和他们一样棒</p><h1 id="07-08-关于Mavic-Pro这把老骨头"><a href="#07-08-关于Mavic-Pro这把老骨头" class="headerlink" title="07-08 关于Mavic Pro这把老骨头"></a>07-08 关于Mavic Pro这把老骨头</h1><p>高考结束了（只是说说），说一说自己对Mavic Pro的看法吧</p><p>创造无人机，把相机送上天空，拍出平时肉眼无法看见的景象的确是人类摄影史上的一壮举</p><p>不过凭御Pro1/2.3英寸的小底还是差了点（毕竟是嫖部长的来用），色彩宽容度也不够高，就这张图我也是很难调的</p><p>哦哦4000×3000的分辨率啊，那没事了，别缩放照片看着还是可以的</p><p>虽然说控制距离在5km左右，但怎么一到我手里还没飞1千米就警告遥控信号质量差了(• ▽ •😉，有待研究</p><p>支持4K 24fps的视频录制倒是一个亮点</p><p>1080p 60fps的视频录制这个也很实用</p><p>三轴云台很香（对于现在没有稳定器的我是这么说）</p><p>可以考虑提着它来代替相机拍一些画面</p><p>不过都2020了，这个几年前的产品还是玩玩就行了</p><p>倒是过了一把航拍的瘾</p><h1 id="09-21-夏末最后的雨"><a href="#09-21-夏末最后的雨" class="headerlink" title="09-21 夏末最后的雨"></a>09-21 夏末最后的雨</h1><p>这几天一直都在下特大暴雨，好像夏天想在它结束之前再一次尽情地展现自己</p><p>感谢它带来的夜晚夏雨，让我解锁了晚自修喝茶的操作</p><p>而感到更多的是对20一夏无限留恋，感觉过得好快。<br>过了复课，高考，暑假，开学，就轮到它走了</p><p>而我还意犹未尽，整颗心仍处于那个炎热的夏天</p><p>9.21最后一天了，夏天在中午发出了最后一声怒吼</p><p>然后我们看见了彩虹和日晕</p><h1 id="09-30-打击是沉重的！！！"><a href="#09-30-打击是沉重的！！！" class="headerlink" title="09-30 打击是沉重的！！！"></a>09-30 打击是沉重的！！！</h1><p>相机的SDHC卡弄丢了！<br>这下我2016-2020年所记录的一切都没有了！！！<br>这让以回忆为生的我怎么活啊！！！</p><h1 id="12-31-新年快乐"><a href="#12-31-新年快乐" class="headerlink" title="12-31 新年快乐"></a>12-31 新年快乐</h1><p>2021，两年后<br>最近的一次意识大觉醒是两年前，两年后的2021，我一定能更好地学会生活</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;02-23-But-you-know-where-I-would-really-love-to-shoot&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#02-23-But-you-know-where-I-would-really-love-to-shoot&quot; class=&quot;heade</summary>
      
    
    
    
    <category term="随手记" scheme="http://biuling.top/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给自己一个太阳</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/9b6a940f.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/9b6a940f.html</id>
    <published>2020-12-07T08:47:06.000Z</published>
    <updated>2023-02-10T13:24:15.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们"><a href="#初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们" class="headerlink" title="初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们"></a>初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们</h3><p>自升上初三以来，整个班就变得十分安静。无论是上什么课，教室里都想黎明到来前的墓地一样，除了几声乌鸦叫，大部分都是一片沉寂，让讲课的老师们不寒而栗。</p><p>”喂！你有病啊——”小鸟拉开身边的窗帘后，听到的是这句让人心生厌烦的尖叫。那女生气冲冲的跑去把窗帘拉上，并狠狠的瞪了一样小鸟。这个班到底怎么了？</p><p>自从班主任把小鸟和一个整天都在睡觉的同学调为同桌后，他感觉整个人都不好了。在失去了前任同桌的光环庇护下，上课耳边是清净了不少。但下课之后，他感觉自己也快要成为这片墓地的一份子了。但，怎么可能？只有窗外温暖的阳光才能拯救他和其他“活死人”。每次拉开窗帘，乌鸦飞散，取而代之的是十几双愤怒的眼睛。他不敢回头，在晒了一小会儿后，又慢慢地把窗帘拉上。</p><p>一天又一天地过去，天气越来越冷，小鸟也感觉自己越来越虚弱，迷茫。他开始不知老师所云，走神的情况越来越严重。也许最后，就会和其他人一样，只剩下一副空空的躯体，灵魂灰飞烟灭。几万亿年前，地球生物因太阳的阳光而得以生存；几百万年前，人类因太阳阳光而得以延续文明；而现在，在这个教室，人类却痛恨太阳，痛恨阳光！而痛恨的原因，却是慷慨无私的太阳发出的阳光，照在了他们那自以为洁白但十分肮脏的皮肤上！</p><p>”刷——“小鸟再次把窗帘拉开。这次，沸腾的是全班的同学了。”你是不是傻？“”你有病啊？！“”给我拉上！你欠揍啊？！“”你有想过我们的感受吗？“</p><p>”有！“他用尽最大的力气，吼出了这个字。</p><p>”对于你们，这就是最好的治病方式！“，他呐喊着，”我知道，初三压力大，每个人都没有精力再控制自己的情绪，但你们就甘心这么下去？对于内心冰冷的你们，最好的方式就是让太阳光融化你们心中的寒冰。而你们，就得给自己一个太阳！“全班的人在那一刻安静下来的，窗外柔和的阳光照在他们身上，这才发现心中有那么一丝暖意。</p><p>铃声响了，老师进来上课了。面对活跃的同学们，先是一惊。再看到从窗外照进来的阳光，恍然大悟地笑了。乌鸦飞散，坟墓里爬出来一群阳光活泼的同学。小鸟知道，黎明的曙光已经到来，而他们，也已经给自己的心，装了一个太阳。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;初三写过的一篇最有警醒意义的文章，在此把它送给自己和你们&quot;&gt;&lt;/a&gt;初三</summary>
      
    
    
    
    <category term="小作文" scheme="http://biuling.top/categories/%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界的本质到底是什么</title>
    <link href="http://biuling.top/posts/8f1609bf.html"/>
    <id>http://biuling.top/posts/8f1609bf.html</id>
    <published>2020-11-12T08:41:40.000Z</published>
    <updated>2020-11-12T08:41:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个迟到了两年的思考结果<br>简单来说就是：世界是虚无的，它没有目的<br>完了。</p><p>因为写的原文太长所以我把它的分析压缩成了几段话：<br>这个世界的本质就是虚无，所以虚无主义者是对的。但是我们人体自身会下意识地对这种看法感到反感，也就是荒谬感。</p><p>你想想，为什么细胞要分裂，你也找不出一个根本原因对吧？它一开始就是一个无意识的行为，就像我们人类为什么要繁殖。</p><p>有人说是为了延续人类文明，可人类文明是什么？<br>这样说的话其它动物也会有文明，它们也会认为生殖是延续它们文明的办法吗？<br>这是刻在基因里的无意识行为，但当人类内心的意识强于基因意识后，便有了现在的丁克一族。<br>地球所有生物的一生都是两个概括：生长，分裂</p><p>我们从一生下来就是为了长大，和伴侣生下新的生命，养育她，最后自己死亡，模式都是一样的。<br>只不过人类在有了自我意识之后，学会了利用时间，把过渡时间变得更有意义罢了。<br>所以你现在要问我人类努力向前发展是为了什么？我只能说是为了更好地生殖。</p><p>回到虚无的世界，正因为人类会对它产生荒谬感，所以大脑必须有个机制来防止它的产生，也就是目的。<br>我们一生下来就在旅行，没有固定的终点，它取决于你到底想要什么。</p><p>当你达成一个目的后如果不能及时找到新的目的，就会感到荒谬。所以过去与现在的问题变得明了起来，我们就该没事找事–这样能避免自己陷入更大的苦恼，找不到人生的意义。</p><p>所以我思考人生的意义也是计划的一部分，为了避免荒谬感，是自身防止做出个体生命的一种下意识行为。<br>我们生活在一个用故事来传递信息的世界（故：过去的，事：事情。严格上来说我们现在所接触到的一切事物都是过时的），你也可以理解为大众传媒的世界。</p><p>所以我们也认为自己的一生应该像故事一样，有开头，高潮和结尾。</p><p>这就是“第一次”“最后一次”在我们的心中变得那么神圣，意义重大。</p><p>比如初三我为了它这个阶段各种“最后一次”“第一次”，为了让这个故事圆满结束，付出了很多，结局也像意料中的一样，它便成了我主观上认为讲过的最好的一个故事。<br>经历两年对生活的惆怅，终于摸清了我的世界的意义，或者说是大家人生的意义是什么。</p><p>我们都是讲故事的人，我们的任务，就是讲出一个又一个超赞的故事。</p><p>每一段时期都是一张专辑，每一张专辑的背后都是故事。</p><p>因故事而存的生物，故事大概是漫长岁月中最大的慰藉吧。</p><p>所以生活不是昏暗的啊，只要心中一直保持着触不可及的信仰，过的每一天都是美好的(o ▽≦)</p><p>如果还是认为这不是人生的意义<br>为什么不马上去自杀？</p><p>#写下这段文字时，我正好看完了一本世界哲学史的书</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一个迟到了两年的思考结果&lt;br&gt;简单来说就是：世界是虚无的，它没有目的&lt;br&gt;完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为写的原文太长所以我把它的分析压缩成了几段话：&lt;br&gt;这个世界的本质就是虚无，所以虚无主义者是对的。但是我们人体自身会下意识地对这种看法感到反感，也就是荒谬感。&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="理论" scheme="http://biuling.top/categories/%E7%90%86%E8%AE%BA/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
